**Projeto Backend**


**Pré-requisitos**

Node.js 
MongoDB (ou outro banco de dados de sua escolha)

Chave de API do TMDb (para consumir a API do TMDb)

**Configuração do Ambiente**

Clone o repositório:

bash

Copy code

git clone 

Instale as dependências do projeto:

bash
Copy code

cd /caminhodapasta

npm install

Configure as variáveis de ambiente:

Crie um arquivo .env na raiz do projeto e defina as seguintes variáveis de ambiente:

env

Copy code

PORT=8080

TMDB_API_KEY=Key de acesso TMDB

ACCESS_TOKEN_SECRET=Key acesso mongo DB

**Executando o Servidor**

Para iniciar o servidor, execute o seguinte comando:

bash

Copy code

npm start

O servidor estará acessível em http://localhost:3000.

**Rotas da API**

**Usuários**

GET /api/users: Obtém todos os usuários.

GET /api/users/:id: Obtém um usuário pelo ID.

POST /api/users: Cria um novo usuário.

PUT /api/users/:id: Atualiza um usuário existente pelo ID.

DELETE /api/users/:id: Exclui um usuário pelo ID.

**Filmes**

GET /api/tmdb/movies/popular: Obtém os filmes populares do TMDb.

**Testes**

O projeto possui uma suite de testes para garantir o bom funcionamento das rotas e funcionalidades implementadas. Os testes são escritos usando o framework de teste Mocha e a biblioteca de assert Chai. Além disso, utilizamos o Supertest para realizar requisições HTTP durante os testes de integração.


**Executando os Testes**

Para executar os testes, utilize o seguinte comando:

bash

Copy code

npm test

Este comando irá iniciar a execução da suite de testes e exibir os resultados no console.

**Estrutura dos Testes**

Os testes estão localizados no diretório src/tests e estão divididos em diferentes arquivos de acordo com o contexto ou funcionalidade que estão testando. Por exemplo, os testes das rotas de usuários estão no arquivo userRoutes.test.js.


Cada arquivo de teste contém casos de teste individuais que verificam o comportamento esperado de uma determinada rota ou funcionalidade. Os casos de teste são escritos de forma descritiva e incluem asserções que verificam se o resultado obtido corresponde ao resultado esperado.





